上海Costco開業一周 退卡退貨大排長龍

一周前，上海Costco開業半天就已給人潮擠爆，被迫停止營業，引發了輿論熱議。但當日有網民已用慘不忍睹來形容，不少顧客把東西吃了一半放回貨架、更有大媽帶小朋友在垃圾箱小便……。一周過去，大批顧客到超市退卡、退貨，Costco是否能在中國站得住腳？

Costco在上海開業火爆的消息成了國際新聞，28日晚間美股Costco股價突破前期平台大升5%，其總市值2天增加了78億美元，即約560億元人民幣！

然而，火爆的背後有不為人知的隱憂。近日，一位曾在外國居住的網友董小姐曝光她在Costco賣場親眼目睹的一幕幕，令人瞠目結舌！

董小姐表示，每走幾步，都能看到不要的商品被到處亂放，這些東西或許是買多了，也或許是看到結賬的隊伍太長不想要排隊，人們就這樣隨手將不要的物品放在其他的貨架上，或者干脆直接扔在走道旁……

更甚者，把本來放在冷櫃裡的雞翼，隨手放在手龍頭的展示架旁，離開冰櫃的雞翼已經融化滴水；還有同樣需要冷藏的牛奶，6大桶牛奶被隨手扔在走道上，無人問津，似乎等待它慢慢變質。董小姐稱，國外不是沒有這種情況，但只是個別現象，並不像這樣這麼頻繁的看到。

除了東西亂放讓董小姐抓狂外，當她來到熟食區後，更是不可思議的驚呼：「在上海，竟然還能發生這樣的事兒？」

只見工作人員手中拿著一盒壽司，裡面的壽司已經被吃了大半。工作人員也是一臉的生無可戀，「被人吃了只剩下這點！」更讓人無語的是，有人吃蛋糕吃了一半，留了一點又重新塞回了盒子裡。還有海鮮什麼的，都已經見底了……

董小姐形容道，超市裡公然拆開包裝，不掩飾地吃起食物的大有人在，無論是大人，還是小孩，拿著食物大口的咀嚼，希望他們最後都為食物買單了，而不是隨手一扔在其他的貨架上。

最令董小姐直呼噁心的，還要數她看到有家長在垃圾桶裡，把小孩尿尿。小孩尿完，家長繼續帶著她淡定的逛著超市。在超市逛完，全身乏力的人們占據了用餐區的座椅，在沙發上盤腳睡一會兒，似乎像是來到了宜家一般……

然而，經歷了三天之後，大部分最優惠商品賣完後，又或者價格調升了，首波退卡退貨潮也出現。烤雞、蔬菜、咖啡等商品紛紛被退回，顧客聲稱的原因只是「買多了」，在退卡區更是排起了長隊。

距離Costco開業已經過去一周了，很多人開始意識到當初的瘋搶是不理智的。在超市的出口位置，會員卡的退卡處，退卡的隊伍很長，人太多了，工作人員兩點還沒吃上午飯。

目前，很多輿論懷疑，在熱潮過後，且面對電商的競爭，Costco能否克服水土不服，繼續在中國生存下去。即便如此，Costco的火爆程度完全超出Costco的預料，該公司CFO表示，很有可能將在上海開第二家店。到底Costco這種銷售模式能否迎合中國大媽經濟，要拭目以待了。

記者：鄧中建

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

各地區連儂牆要人，文宣大量要大人
解釋清楚！！！

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪、減少淘寶
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit)
Twitter 共識頻道

5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少掂中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.05

上海已經係中國最先進既城市

大陸的不意外，其實預左好快執笠

睇清個本質未

仲想超越香港

估撚到啦

香港點夠上海嚟呀

頂到一年 我維園裸跑

呢間野，退貨係vendor食，佢冇問題架，反而退卡退會先攞命

蟲害

lm 先

除左奢侈品
其他都唔好入支共市場

上海領先香港100年

中國人是要管的

真係冇計
全國養分bump晒落去
起到成個未來都市咁
但d軟件就係柒

中国人的劣根性
厲害了 我的蝗

成班生番

自取滅亡

當蝗蟲個名流架？

上海市民咁高質素 應該好快可以取代到香港啦

牛B了大上海

鬼佬真係on9
完成唔熟國情

支那人

夠平又多種類
上至家居裝修下至嘢食嘢飲都有賣

蝗蟲洗劫

柒到唔敢睇 成班支那以為自己好撚有質素

[重要］9月7號有大單嘢啊喂!!!!

借一借位，射射

[超緊急!!!!] <國際戰線> 同我入哂黎投票!!!!

新屎坑 以前都有類似鋪頭進駐強國
結局都係開頭人山人海 最後敗走

如果佢係香港開店
睇下會唔會有呢啲事發生?

中國人民質素

但篇文最後仲話佢諗住係上海開多間咁痴線😨真係賺咁多？

股價

其實名牌keep住喺海外宣傳就好夠做
間中引d明星買
根本唔使喺鬼國開鋪

一喺鬼國開門市
舊錢鎖喺入面拎唔到出黎
玩鳩自己

上海人其實都慘架，比一大堆外省人屈歧視法西斯心理不平衡自以為高人一等

其實係管理層見另一間公司做可行研究，怕行慢一步，搶先來開店；但人地最後個報告，列撚咗近似樓主篇文的問題（當然估唔到小便，大量亂食野），提議要搵中國公司做店務管理作為防火牆。

股價兩日5%，78億美元

[831太子] 係咪要義士死得不明不白？

強國質素 正常發揮

佢可能預左6日就執股價都套晒現走

完全唔覺得驚訝

入得強國市場就預左被佢玩殘

上海已經超越香港

老老豆豆，其實香港人都不遑多讓
apple h&m玩到人地改policy

執笠都係好正常，之前睇上海人反蝗，仲有啲期望佢哋真係高檔啲

Costco在上海開業火爆的消息成了國際新聞，28日晚間美股Costco股價突破前期平台大升5%，其總市值2天增加了78億美元，即約560億元人民幣！

屌你都識講啦 5百幾億 夠賺

其實不得不佩服強國人
如果佢地搞不合作運動
黨鐵唔洗半個鐘就淪陷

This is China

緊係會
因為佢地會落嚟香港買

符合蟈情

上海人

如果大陸可以示威遊行.....我唸

遲早啲Vendor都唔搵上海costco賣貨

Eg?

講嚟聽聽改咗咩? 改成點?

食得鹹魚抵得渴啦。
明撚知佢哋史前物種，，有嘢就搶，搶唔到未打囉。咁撚樣仲要挑戰人類，快啲撒資走人，輸少當贏啦

幾多蝗黎玩之得嫁,唔好入曬香港人數

山番國

超越香港做世界金融中心？

去到2019年都仲傻下傻下，就知抵撚死

Rip la Costco

不意外

警暴每一晚都係度發生
大家唔應該只係係度鬧
反之係要企出黎表態
對抗白色恐怖
罷工你唔敢
跳閘又驚犯法
黑衫又話唔夠衫
戴番個口罩你又肯唔肯?

記住，一切由生活做起，會變成習慣。

不自由，毋寧死
戴口罩，直至贏

口罩，係自由，係權利。

credit: 8.18文宣努力

由聽日起，全民戴口罩

這就是中國。jpg

呢個真

其實係想俾其他想喺大陸投資嘅外商睇 大陸最發達城市都咁樣 你地仲敢投資？一間costco就睇穿大人質素

閒閒地一款野去美國COSTCO都10幾隻櫃，你覺得COSTCO D VENDOR有得簡食唔食屎？

賊性難改

蝗蟲出征，寸草不生

香港日日300隻
遲早唔係人進步
係我地退步到咁撚樣

符合國情

外資教科書做支那人生意就係咁

apple 本身14天無條件退價

畀班炒家同先達狗玩爛

炒家炒唔到咪退貨，0成本炒賣

先達狗仲賤，大批入貨換哂入面零件再退貨

咁apple咪改政策冇得再退

This is chi na

我係台灣costco雖然人多，但都算有規矩，
呢一類咁自由嘅商場開係支那，真係會即死，
支那市場，真係有得賺，個代價都好撚大

話左架啦

用自己既錢同蝗蟲大戰，勇士

Apple以前有14日冇理由退貨，依家冇咗 原因係炒機班友見炒唔起就拎去退，同埋有班撚樣偷龍轉鳳，將新機裏面既硬件換出黎，再拎去退貨

蝗本性

預左嫁啦

仲要係上海發生，你點樣去取代香港呀

［核彈！8.31有新證據］人權組織留咗係車站拍片唔公開啊！幫手逼佢地交片！！

係嘅係嘅 好嘢就香港人袋哂 衰嘢就一定係蝗蟲
咁撚高質嘅民族地球上應該再冇另一個

抵死啦 明知係泥沼都踩入去

又話追過香港？

喺支那玩退貨

真係唔好怪人哋針對大陸人...面係人哋俾..

我覺得係美國出錢開店撚尻中國，等中國人又喺國際出醜

一人一蚊都14億

咁撚大個市場你外資入得黎預左個代價要咁大

支那係咪出現大饑荒？咁樣搶嘢食

上海咪又係咁垃圾

真係名不虛傳

留名等睇Costco破產

上海都咁撚樣
仲成日話上海早過香港發展n年

好進步好文明
係要玩爛晒啲制度

符合國情先進國家 理智人民 自由天堂

今次真係超越香港
大陸人狗改不了吃屎
咩地方種人都係充滿螂性

美國佬公然挑戰真理，而家咪付出代價囉

上海領先咁多，香港玩撚完，點追啊

仲話開多間 到底點賺錢

最慘有幾億1蚊都攞唔出呢

最重要係 ‘無條件退貨’。件嘢買左返去，哪怕你用左成年，只要你夠厚面皮，你都可以拎單同件貨返去做退貨。

Costco, you are too simple, sometimes naive，

抵死！！

LM

好快撤出

在上海，竟然還能發生這樣的事兒?

上海咪又係大陸
成日以為自己高人一等

笑話一則：上海將會取代香港

厲害了我的國

哇 真係贏香港幾條街喎

哩方面超越香港

香港人一撚樣，走所謂精面

唔食飽D 嚟緊食草日子點捱?

前幾日fb 就見到

Costco 點解唔黎香港開

弱智先會係支那國度任退貨
真係只可以講一句抵死

嚟香港開仲衰 俾啲蝗整臭晒香港個朵

原來大陸最先進城市d 人係咁既高質素, 歎為觀止

仲開第2間分店... CLS

係大陸執硬啦咁

不過股價升咁多
割禾青都賺飽,呢個場就當送俾佢地,繼續玩多幾個月都賺到笑

1人1蚊都14億
不過係賠同蝕個隻

支那打倒美帝又贏

退卡係因為發現入面d野唔使比錢都可以食同拎

唔執就奇

全世界都知道大陸人係咩人啦 好撚出奇咩

谷股價
蝕少少豪幾間舖俾你真係問題唔大

又話上海文明啲ge

退卡的隊伍很長，人太多了，工作人員兩點還沒吃上午飯。

上海仲話想超越香港，兩點未食到飯都好意思寫出黎
(香港人真係命苦)

仲唔夠文明?留返1/3盒壽司俾你啦喎

係股市水已cap

同志們 做得好

支那人素質好高

話時話，外國人真心太天真
快啲斬纜搬去其他國家好過

剩香港人就一定唔會，你睇下上次日本果間開業啲人係排隊入唔係湧入去架

自私仆街既心態都一樣
只係香港人奸d唔會show出黎
大陸人就光明正大同你玩無賴

佢地有好多係自家品牌既貨賣

草齊三個又變返一盒
多謝哂

笑撚死人咩

唔係咁計，佢地private label退貨都係要廠食

上海一線城市

咁玩法架咩

以前仲有人吹話咩上海好高質

繼續奶共啦

整到amazon go咁
用人面識別自動係你戶口扣錢

係，我做過佢隻private label產品，一出出60隻大櫃。

佢個return rate，單計美國其實唔高，好似俾2%多小小

佢依家係單都唔使埋
直接食喎

蚹蛤蟈蜻

我諗如果有一日Costco敗走中國嘅話, 死因必定會係"任性退貨"....

真
一年後未執笠再講

[拋磚] 新口號！全部手足！缺一不可！

這就是強國

啲蝗真係好嘔心

上海好先進

渣

第三世界，地獄鬼國

蝗蟲

抵

跟機一個月

裡面啲員工肯定慘過食屎

蝗性超越香港幾百年

咁百年前租界時代上海一定係最文明先進

而家可以反而倒退左

大陸Sam's Club 幾好生意

咁都叫新聞

呢啲真係人黎既咩

有史以來最大間人類實驗室

如果多支那遊客都一樣會咁
依家好啲

內文寫ceo可能係上海開第二間分店

估撚到

又跑

Lm

唔即場試下點知你咩質素

張會員卡有咩用？

可能佢既下場就同bob叔之前講過間郵輪公司一樣 被中国人嚇到退出中国市場

肉鳩酸

成班支那賤種

見到強國人仲自吹自擂話Costco印證美國公司唔應該離開中國就想笑
同埋班支那仔平時就反美 Trump開聲叫撤資就淆到仆街 真係低賤

會員制 要卡先入得？

所以話中國人係世界上最應該引以為恥嘅民族，唔明點解啲人仲可以話好自豪

This is Chi na .jpg

Norwegian Bliss

濕貨都有得退貨?

唔比你退都係因為D攞上大陸炒既炒狗行為
仲有偷左佢地零件退貨咪又係運上大陸
香港邊度要到咁多貨呀

中國人不意外

上海比香港強啊餓狗搶屎呢方面

成班

其實公司真係賺哂
賺名氣
賺股價

大陸人輸哂
輸公民質素
員工又係大陸人

1949年開始上海就毀滅左嫁啦，由改革開放先叫重建左

香港人走緊難等義載都係叫人上車自己殿後
中國人 死咁幾代都未學識排隊

支那人成日話香港收左美國錢出黎搞事
要搞都係大陸搞啦成本低咁多
每人封一封大利是幾個大城市都淪陷
洗撚咩野企前面2000 放火加幾千咩
你上海同一日開幾間COSTCO半個上海都淪陷

275 入298即放
即袋一部iPhone
今次Costco 蝕錢蝕得好慘
偷雞唔成蝕渣米

先開得幾日,食唔到幾多既,開多幾個月就難講了
反而股價漲咁多應該賺死

這就是蟈

識得痾去垃圾桶重想點

人民質素仍然保持應有水準

你死緊

咬過一啖嘅都退得
話想打入支拿嘅應該弱智

D 高層只見到好多人流，盤數邊有咁快出黎丫

去奶共抵撚死

新聞？

睇下人地為左貿易戰幾撚勇武

佢個business model根本係專比支那剋
講真佢比人食到收皮我都唔會可憐
咁大間公司連自己strength & weakness都唔清楚

生番國

聽講上海市民唔係已經係全中國最文明架喇咩

請撤離中國

係咪得我想表揚佢地排隊退款？

點解唔黎香港開？

上海真係發達

周地屎尿，D機成部抬走

佢究竟點賺錢

要將垃圾美國企業掃出中國

如果員工都係當地人 唔應該感到意外呀

執左佢啦好嗎
中國唔撚係正常國家黎架屌
濫用人地既善良架咋

所以你話中共仲話大陸同香港睇齊，甚至超越
柒唔過香港有人信呢d大話

唔係預咗o架咩？

Link?

Costco在上海開業火爆的消息成了國際新聞，28日晚間美股Costco股價突破前期平台大升5%，其總市值2天增加了78億美元，即約560億元人民幣！

目的達成，開多間試多次睇下
反正執左佢或者蝕都係有限錢
仲可以令你地國民質素再曝光

仲有cashback
基本上一年買得夠多野可以"賺"返個會費甚至有錢多

支那仔：董小姐係咪想搞港獨？

係中國唔意外

生蕃

想睇下支那網民有咩講

我屌

佢地又唔洗落前線頂
坐係度unun腳收錢咋佢地

重點 俾你退幾多貨都賺到笑

個個勇武呀

話咗架啦

好撚嘔心

蝕撚死佢啦
仲有得收錢
啲蝗日日入去食一半放返係到，佢唔仆街呀？

true
大巴大巴打醒d美國豬

留名跟進

賺人仔吖嗱
costco會唔會迅速開業 迅速結業

又係時候要開盤，頂到幾耐執。（撤出大陸）

強國日常而已

最緊要係, 消費者入得會, 就相信costco 幫佢地揀過既都係最好, 最抵買既產品, 款式唔多, 但一定係最好.
所以消費者可以唔需要格價唔需要比較, 完全信任costco..慳番好多時間,
加上costco真係種類繁多, 又多優惠..
同埋會員制..(類似訂閱模式) 係全球消費趨勢.
costco亦少有一間百化..可以同網購巨人amazon 對抗既企業..

股價自然節節上升..

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?
分別在於：

殉港手足：
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
Zhita Wu（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
粉嶺女生（27歲） - 4/9/2019
10人離世

還有：
3隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

美版ikea？

大陸人好低質

據說之前h&m zara topshop d衫又係可退錢

然後d女去clubbing前買堆戰鬥衫唔剪牌，clubbing完之後第2日直接拎件成陣汗味煙味衫去退錢

amazon uk us果d又係，買部ps4連game set, 30日內爆機跟住即刻退錢比amazon,

好撚多其他省都入咗去上海

預期所料喎

呢單就真係不合作運動喇
我地應該好好學習

大陸人，不意外

低撚死

又唔算專賣傢私既
Costco係明乎其實既乜鳩都有
而且每件貨都係好大件/bundle咁賣

有藍絲廢老信㗎

去過台灣 costco ，好正，乜野都超大包

lm

大陸不意外

這就是國情

人民質素咁撚差
大陸狗仲成日話自己有幾好？
訓撚醒未

文明社會

根本就係要Costco 做爛頭卒，再冇外商敢進軍中國市場

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第一期Link :
第二期Link :
第三期Link :
TG CHANNEL :

不能掃碼嗎？那直接跳進去
應該十個有十一個都揀跳

後生一輩會好d
但唔好唔記得仲有廢老 藍絲既存在
佢地有潛質挑機

幫佢起場嘅支那vendor一定明知唔work都錢照袋, 理撚佢

跟你
Side bet多兩碌鳩

咁大劣人會直接偷食
變buffet

大媽：反正都退架啦，幫你慳返啲人手咋

香港人駛唔駛好似美加啲巴絲打咁,星期六日第一件要做嘅事就係揸車去walmart同costco呢啲超市上倉?

係Norwegian Joy
Bliss係行加勒比海同阿拉斯加

台灣costco有派人過去幫手

買多都退

第一日知大劣人習性咩

美加係可以咁退,只係呢類policy原封不動帶仉支那就仆硬街

咁上海係咪要俾US60入會先

299人仔

好快到上海俾人屈上獨

上海
話幾勁幾勁但人種行為如同垃圾

蝗禍